陳茂波：新一份預算案選擇有限 希望大家能守望相助

財政司長陳茂波發表網誌，指星期三發表的財政預算案，已經準備就緒，政府應對經濟下行及推出防疫抗疫措施，令今個年度的財政赤字急升至歷史新高。在經濟尚未恢復之際，政府須維持逆周期政策，發揮穩定作用，下年度會出現較大的赤字，為新一份預算案定下甚具挑戰的前設，難免令選擇有限，但他希望大家仍能守望相助，積極樂觀面對，指變幻不定的環境將使大家變得更敏銳、更有韌力。

網誌的相片顯示新一份預算案封面是青綠色，陳茂波表示，是代表著對未來所懷抱的希望，形容經濟和財政狀況有如植物生長，有周期和規律，不管是小草或大樹，起點都是小小的種子，但潛藏無限生機。

原文網址：

叫市民守望相助
=叫人食自己

係就取消開發大灣區同唔做填海項目

發展大灣區，增加國內教育，交流團，唔減稅，食自己

除咗派錢之外其他嘢我都受惠唔到,whatever啦！

緊係選擇有限啦 都派咗千幾二千億比商家
無乜錢啦 就搵市民開刀

警察加人工
坐擁8000億

你同我講選擇有限？

送錢比大陸就無限選擇
大白象工程就無限選擇
比市民就有限

即刻每人回水5萬

Why？Why？Why？

明日大愚

我地藍血人又輸......無哂反對派搞局點解仲會有龐大赤字......係咪有人咁多年尸位素餐

壓榨少陣都偷笑 仲食自己

明日大愚應該會用發債方式去起

問一帶一路亞投行借錢

佢地咁愛國

選擇有限當然係啦
選擇倒一萬億落海嘛
我明

雖然都無期望，但相信又會送錢俾大陸，激嬲香港人

個個國家都要面對架啦，放大問題喎

綜援無雙糧既話，就變徳政喇

公屋應該加租
長者交通優惠應該加到每程5蚊

港共日日輸血比鬧共，問題全在香港市民，渣BNO , 渣外國passport,

政府睇數嗰個叫市民守望相助食自己算
要個政府黎托

同泛民一樣淨係識睇啲細數
多幾個0就睇唔到

ok走去外國守望相助

唔通留係度交稅俾人折磨自己 係監獄入面俾人送中噉樣守望相助咩

大部分國家都發國債解決問題
香港唔發就注定經濟復蘇動力不足

係咪決定困難時期全民加稅

守望相助，公務員人工同私人工睇齊啦

屌你老母

明日大愚未開工就頂唔順加稅？

唔駛講咁多！變革香港，派錢救港

你出幾十萬人工
我地失業、NPL、凍薪、減薪
點守望相助？

講得啱，應該守望相助嘅，
財政司長月薪三十幾萬，應該最少減一半。

唔派錢咁我唔支持政府了

收愛黨稅啦
交完一定金額愛黨稅就有張機會券,犯法就會有人讚高尚情操

提提你
2019-2020年度公務員薪酬開支佔政府開支25%

唔加稅當贏

DLLM，港共減人工啦。

應該要印紅色已體現中共全面管治權
用綠色係咪支持台獨？

狗官果然係狗官

守望相助
公務員帶頭減薪凍薪
膠官停薪一年
咁先體驗到民間疾苦
知唔L知呢一年有幾多人失業 / 唔夠工開

黑警拎棍打人果陣又唔見守望相助？

加稅
派錢比新移民

交咗啲稅唔係用嚟保障返市民未來需要
你睇撚住個血庫存量嚟選擇性嚟救
咁仲衰撚過捐血喎

9買垃圾科興就有錢?